龐培歐：美國運用所有工具 阻止陸孤立台灣

龐培歐：美國運用所有工具 阻止陸孤立台灣

美國國務卿龐培歐27日在國會指出，美方正運用所有工具，阻止中國透過外交手段孤立台灣。龐培歐還表示，「台灣旅行法」是重要立法，政府已採取許多行動執行，相信還會看到更多作為。

龐培歐27日出席聯邦眾議院外交委員會聽證會，眾議員華格納（Ann Wagner）提出，中國一直以外交手段孤立台灣，說服他國與台灣斷交，美國如何阻止中方進一步侵蝕台灣的國際空間？

龐培歐回應，美國正使用工具箱內的所有工具，美方已使用經濟工具企圖說服他國（與台灣斷交）並非正確的事，也使用外交、政治工具說服這些國家。

龐培歐並說，美國對台灣有所承諾，將基於數十年來的長期政策處理這些問題，並確保美方履行對台承諾。

眾議員夏波（Steve Chabot）則詢問龐培歐，全面執行「台灣旅行法」是否能增進美台關係，是否可期待美國政府進一步推行這項重要立法？

龐培歐表示，相信大家都看到美方對台採取的行動，前幾天才派軍艦通過台灣海峽；而台灣旅行法是重要的立法，川普政府已採取許多行動執行，相信之後會有更多作為，但他不想提前說太多。

龐培歐接著說，美國了解美台關係的重要性，更重要的是，川普政府看待此事，比過去歷屆美國政府更全面的考量中方所構成的風險。

夏波詢問龐培歐時提到，他希望不久後能看到台灣總統蔡英文到到美國國會聯席會議演說，但龐培歐回答時並未提及此事。

第一島鏈保衛戰

講咁多都無用
建交咪得囉

其實蔡英文做緊乜, 上左台後, 經濟又攪唔好, 比中共攪又縮, 美國明撐你比晒位你上又唔主動示好R多D著數

有本事就同台灣建交啦, 講咁多廢話

年年都咁講 但台灣年年都比大陸玩到殘... 做左乜

扶植台灣做等二個香港仲好喇

無諗過點左做乜打俾人

鳩噏啦
你老美同台灣建交就得

共諜中華台北人:不了，我們要發大財，唔係要尊嚴

建交，要同邊個建交，民國定台灣？

同民國建交，綠營又點同獨派交代？

同台灣建交，咪逼鳩台灣獨立？

賴清德:台灣是主權獨立的國家, 名字叫中華民國，與中國互不隸屬, 不須另外宣布台灣獨立